\documentclass[ngerman]{scrartcl} %lädt die Dokumentklasse
                               %Artikel von Koma-Skript, als Option
                               %übergebe ich, dass ich die Trennung
                               %nach neuer deutscher Rechtschreibung
                               %wünsche
\begin{document}
\section{Überschrift 1}         %erste Gliederungsebene
\label{sec:uberschrift-1}       %label wenn wir später auf diese
                               %Überschrift verweisen wollen
\LaTeXe{}                       %\LaTeXe{} ist ein Befehl der das Logo
                               %für LaTeX2e ausgibt
\end{document}
